GEM自傳電影:希望1000萬人入場

G.E.M.剛於北京舉行電影首映禮，雖然當日受霧霾及寒冷天氣影響，氣溫更一度跌至零下五度，但G.E.M.依然發揮既專業的「模特兒精神」，以一身啡色Deep V吊帶連身裝，配毛毛大衣亮相。
其中G.E.M.自嘲「演技太爛」，而得出的結論是，演技不好在鏡頭前就不會掩飾，會以最真實的故事展現最真實的自己，又謂沒有想過電影的票房：「作為歌手從來冇諗過呢個問題，票房只係數字，更希望可以實實在在影響到每個觀眾，如果全國有13億人，我希望有1000萬人睇到《一路逆風》就好滿足啦。」

啲大陸人狗屎垃圾都睇, 1000萬點會無。

過左兩年，夠一千萬人入場未？

就算平通街20蚊一張飛，1000萬人就2億票房

G.E.M.自傳片《一路逆風》唔賣得：對票房冇期望

鄧紫棋（G.E.M.）自傳式紀錄片《一路逆風》於奧海城舉行首映禮，好友何超蓮、李蘊都有到場支持。G.E.M.只有25歲就拍自傳，她指電影講出她15至25歲追尋夢想的經歷，下一個10年會否再拍，就要看有沒有值得講的經歷再考慮。

G.E.M.曾講過想《一》片於內地票房過億，但票房暫時不太理想，G.E.M.強調對票房沒有期望，之前只是講笑。至於有沒有恭喜舊愛林宥嘉結婚？她稱在訪問中恭喜過，但大家私下已沒聯絡，希望大家都有新生活。

G.E.M.又說自己結婚時都會公開，但拍拖就不會講，認為少點外界壓力會更輕鬆，亦不抗拒與圈中人拍拖。問到現在有沒有對象？她強調結婚才會講。

李蘊透露在片中會講G.E.M.的感情觀和不為人知的性格，指事前沒有被告知不能講甚麼，所以她們想講甚麼就講甚麼。

對於有網民指G.E.M.人生閱歷不夠就出自傳，李蘊撐老友，指她只想表達年輕人不應輕易放棄追夢。另外，超蓮舊愛吳克羣日前接受訪問時指與超蓮拍拖時，她身邊的朋友太多口，似是暗串李蘊。超蓮只著大家講回《一》片，現在沒有男朋友，亦不想太多緋聞。李蘊則表示沒有不開心，因為湊女生活忙碌。

《一路逆風》內地上映13日 票房得300萬

宇宙漿（鄧紫棋）以25歲之齡推出自傳式電影《一路逆風》，1月6日於內地全國公映。當G.E.M.時說道：「如果全國有13億人，我希望有1,000萬人睇到《一路逆風》就好滿足啦！」

上映13日，內地票房只有301.9萬

然而上映13日，截至1月19日（星期四），內地的累積票房只有301.9萬（根據CBO中國票房）。以內地每張戲飛約30元人民幣推算，大概只有10萬人次入場觀看，離她預期的1000萬還有100倍的距離。

電影星期三於奧海城舉行首映禮，G.E.M.當日又搬出另一套說法，稱對票房沒有期望：「其實拍戲主要係想分享自己嘅經歷多過去睇票房，咁嗰時有人問我想幾多人睇，我就話一千萬人啦，都係隨口噏啫！」。

記者星期四（19日）下午五時左右到嘉禾院線網站，發現星期五首日晚上場次的戲飛都售得七七八八。以奧海城 the sky 和嘉禾荃新天地晚上約八時的場次，the sky 3號細院內120個座位已售出91張門票，入座率有75%。而嘉禾荃新天地2號細院106個座位則售出76張門票，入座率都有72%。

票房都有得作既地方講條撚咩

Stop making stupid people famous

Yoga有無份